---
author: "Steve Klabnik and Carol Nichols"
date: 2022-02-24
linktitle: Управление растущими проектами с помощью пакетов, крейтов и модулей
menu:
main:
parent: tutorials
next: /tutorials/github-pages-blog
prev: /tutorials/automated-deployments
title: 7 Управление растущими проектами с помощью пакетов, крейтов и модулей
categories: 07 managing growing projects with packages
tags:
- rust
---


По мере роста кодовой базы ваших программ, организация проекта будет иметь большое значение, ведь отслеживание всей программы в голове будет становиться всё более сложным. Группируя связанные функции и разделяя код по основным функциональностям, <em>(фичам, feature)</em>, вы делаете более прозрачным понимание о том, где искать код реализующий определённую функцию и где стоит вносить изменения для того чтобы изменить её поведение.

Программы, которые мы писали до сих пор, были в одном файле одного модуля. По мере роста проекта, мы можем организовывать код иначе, разделив его на несколько модулей и несколько файлов. Пакет может содержать несколько бинарных крейтов и опционально один крейт библиотеки. По мере роста пакета мы также можем извлекать части нашей программы в отдельные крейты, которые затем станут внешними зависимостями для основного кода нашей программы. Эта глава охватывает все эти техники. В свою очередь для <em>очень крупных</em> проектов, состоящих из набора взаимосвязанных пакетов развивающихся вместе, Cargo предоставляет рабочие пространства, <em>workspaces</em>, их мы рассмотрим за пределами данной главы, в разделе ["Рабочие пространства Cargo"][workspaces]<!-- ignore --> Главы 14.

Дополнительно к группированию функциональности, инкапсуляция деталей реализации позволяет повторно использовать код на более высоком уровне: после реализации операции, другой код может вызывать этот код через открытый интерфейс, не зная как работает реализация. То, как вы пишете код, определяет какие части общедоступны для использования другим кодом и какие части являются закрытыми деталями реализации для которых вы оставляете право на изменения только за собой. Это ещё один способ ограничить количество деталей, которые вы должны держать в голове.

Связанное понятие - это область видимости: вложенный контекст в котором написан код имеющий набор имён, которые определены «в текущей области видимости». При чтении, письме и компиляции кода, программистам и компиляторам необходимо знать, относится ли конкретное имя в определённом месте к переменной, к функции, к структуре, к перечислению, к модулю, к константе или другому элементу и что означает этот элемент. Можно создавать области видимости и изменять какие имена входят или выходят за их рамки. Нельзя иметь два элемента с тем же именем в одной области; есть доступные инструменты для разрешения конфликтов имён.

Rust имеет ряд функций, которые позволяют управлять организацией кода, в том числе управлять тем какие детали открыты, какие детали являются частными, какие имена есть в каждой области вашей программы. Эти функции иногда вместе именуемые *модульной системой* включают в себя:

- **Пакеты:** Функционал Cargo позволяющий собирать, тестировать и делиться крейтами
- **Крейты:** Дерево модулей, которое создаёт библиотечный или исполняемый файл
- **Модули** и **use:** Позволяют вместе контролировать организацию, область видимости и скрытие путей
- **Пути:** способ именования элемента, такого как структура, функция или модуль

В этой главе мы рассмотрим все эти функции, обсудим как они взаимодействуют и объясним, как использовать их для управления областью видимости. К концу у вас должно появиться солидное понимание модульной системы и умение работать с областями видимости на уровне профессионала!

[workspaces]: ch14-03-cargo-workspaces.html
